**1607. – Helosciadium nodiflorum** Koch. – Plante vivace de 30 cm à 1 mètre, glabre, à //tiges ascendantes ou couchées, radicantes aux noeuds inférieurs, //robustes, creuses, striées, //rameuses ; feuilles pennatiséquées, à segments ovales-lancéolés, inégalement dentés, //dépassant les ombelles ; fleurs d'un blanc un peu verdâtre ; ombelles sessiles ou à pédoncules plus courts que les rayons, opposées aux feuilles, à 4-12 rayons ; involucre nul, rarement à 1-2 folioles caduques ; involucelle à folioles scarieuses-blanchâtres aux bords, persistantes ; //styles étalés, plus longs que le stylopode ; fruit ovoïde.//
Varie à tiges grêles de 10-20 cm, ombelles à 3-6 rayons (var. ochreatum DC.).
Ruisseaux, fossés, marais, étangs, dans toute la France et en Corse. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Juin-septembre.